<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="fish">
        <item>Сом (Silurus)</item>
        <item>Налим (Lota lota)</item>
        <item>Щу́ка, или обыкнове́нная щу́ка (лат. Esox lucius)</item>
        <item>Карась (лат. Carassius carassius)</item>
    </string-array>
    <string-array name="fish_content">
        <item>Обыкнове́нный сом, или европейский сом — крупная пресноводная бесчешуйчатая рыба семейства сомовых. Длина тела до 5 м, масса до 400 кг. Л. П. Сабанеев приводит сведения Кесслера о поимке сомов массой более 300 кг в XIX веке, в Днепре, Днестре и Одере</item>
        <item>Нали́м, или обыкнове́нный нали́м — единственная исключительно пресноводная рыба отряда трескообразных. Имеет промысловую ценность.</item>
        <item>Щу́ка, или обыкнове́нная щу́ка, — рыба семейства щуковых. Распространена в пресных водах Евразии и Северной Америки. Живёт обычно в прибрежной зоне, в водных зарослях, в непроточных или слабопроточных водах.</item>
        <item>Золотой карась, или обыкновенный карась, или круглый карась — вид лучепёрых рыб из семейства карповых=</item>
    </string-array>
    <array name="fish_image">
        <item>@drawable/som</item>
        <item>@drawable/nalim</item>
        <item>@drawable/shuca</item>
        <item>@drawable/caras</item>
    </array>
    <string-array name="na">
        <item>Земляной червь</item>
        <item>Опарыш</item>
        <item>Мотыль</item>
        <item>Ручейник</item>
        <item>Кукуруза</item>
    </string-array>
    <string-array name="na_content">
        <item>Земляны́е че́рви, или дождевы́е че́рви, — подотряд малощетинковых червей из отряда Crassiclitellata. Обитают на всех континентах, кроме Антарктиды, однако лишь немногие виды изначально имели широкий ареал: распространение ряда представителей произошло за счёт интродукции человеком</item>
        <item>Опа́рыш — личинка мясных мух. Длина личинки 10–15 мм. В дикой природе питается несвежим мясом и другими продуктами, при условии что процесс ферментации уже пошёл. В лабораторных условиях можно вырастить их на сладком клейстере (раствор крахмала и сахара).</item>
        <item>Моты́ль — распространённое название червевидных красных личинок комаров семейства Chironomidae, достигающих длины в несколько сантиметров. Они живут в иле заросших растениями прудов, озёр и ручьев, роясь в котором, находит себе корм, то есть является бентосным организмом.</item>
        <item>Руче́йники, или волосистокрылые — отряд насекомых с полным превращением, за редкими исключениями с водными личинками.</item>
        <item>Вопреки распространённому мнению, удачно порыбачить с удочкой или донкой можно использовав в качестве наживки не только червя и опарыша. Некоторая рыба прекрасно клюёт на такой продукт, как кукуруза. Будет клевать любая не хищная рыба. Однако, бывает, что и хищники соблазняются такой наживкой.

Больше всего эту наживку любит карп. Но можно смело рассчитывать на вылов сазана, карася, амура или плотвы.

Кукурузу можно купить как в обычном супермаркете, так и в рыбацком магазине. Второй вариант интереснее тем, что зёрна кукурузы будут достаточно большими, нерезаными и с добавлением разных ароматов.

Чтобы сэкономить деньги, можно приготовить кукурузную наживку самостоятельно. Сухие зёрна замачиваются в воде на несколько дней. Некоторые рыбаки добавляют к кукурузе коноплю. Когда зёрна набухнут, их нужно сварить. Варить нужно до мягкости, но следить, чтобы кукуруза не развалилась, можно добавить немного сахара, столовую ложку на литр воды. После оставить в этой же воде минимум на сутки. В этот период можно добавлять к кукурузе ароматизаторы, чтобы сделать её ещё более привлекательной для рыбы. Готовую кукурузную наживку для длительного хранения замораживают.

Считается, что подкисшая кукуруза более привлекательна для рыбы, поэтому её можно квасить, примерно 2–4 дня.

Для приманки можно использовать и сырую кукурузу, однако она обязательно должна быть молодой.

Для ловли небольшой рыбы на крючок насаживают по одному зёрнышку, для более крупной – по два, а то и по три зёрнышка. В любом случае остриё крючка должно выглядывать из кукурузы. В противном случае, если крючок не успеет пробить зерно, возможен сход рыбы.

Волосяной монтаж – это отличный вариант насаживания наживки. Особенно если рыбалка чисто спортивная, и улов отпускается обратно в воду. Такой вариант насадки меньше травмирует рыбу. Подойдёт он и для ловли карпа. Почувствовав крючок, рыба пытается его выплюнуть. Когда вы используете волосяной монтаж, наживка выплёвывается легко, а вот крючок цепляется за нижнюю губу карпа.

Если вы сомневаетесь, подойдёт вариант «бутерброда», когда вместе с кукурузой на крючок насаживают червя, либо опарыш. Это значительно увеличит шанс на хороший улов. Кукурузу также используют для прикорма рыбы. Для этого хорошо подойдёт кукурузная крупа. Её можно добавлять в готовый прикорм, либо варить мамалыгу.</item>
    </string-array>
    <array name="na_image">
        <item>@drawable/cherv</item>
        <item>@drawable/oparish</item>
        <item>@drawable/motyl</item>
        <item>@drawable/rucheynik</item>
        <item>@drawable/corn</item>
    </array>
</resources>